調查：四成考生認為家長在文憑試中有給予壓力

學友社進行調查，了解應屆文憑試考生的應試壓力，結果顯示四成考生認為家長在文憑試中有給予壓力。

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城說，部分家長過分關心子女，會令考生感到煩擾，造成壓力。

有應屆文憑試考生家長相信，兒子的壓力是源於對自己的要求。她又說，學校估計考生文憑試成績，亦會對他們構成壓力。

中心副總幹事陳倩雯建議，家長應多了解子女的身心狀況及考試時間表，有助掌握子女在不同階段的需要，亦能減低家長本身的壓力。她又希望家長能在子女的考試路上，擔任同行者角色，讓子女感受到支持。

真係得四成咁少？

起碼有八九成

肥佬=唗米飯🍚

剩番個6成係唔敢講

冇錯